[Footbridge_System_Mongkok_(Hongkong).png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Footbridge_System_Mongkok_\(Hongkong\).png "fig:Footbridge_System_Mongkok_(Hongkong).png")
**旺角行人天橋系統**（），是[香港一套](../Page/香港.md "wikilink")[行人天橋大型網路系統](../Page/行人天橋.md "wikilink")，位於[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[旺角](../Page/旺角.md "wikilink")[新世紀廣場連接](../Page/新世紀廣場.md "wikilink")[弼街的天橋作起點](../Page/弼街.md "wikilink")，沿[洗衣街轉至](../Page/洗衣街.md "wikilink")[旺角道一帶](../Page/旺角道.md "wikilink")，可以把[旺角東站及](../Page/旺角東站.md "wikilink")[旺角站的人連接起來](../Page/旺角站.md "wikilink")，步程約需6分鐘，改善旺角道人車爭路的情況。

## 興建過程

[HK_Mongkok_Nathan_Road_n_Mongkok_Road_Walkway.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Mongkok_Nathan_Road_n_Mongkok_Road_Walkway.JPG "fig:HK_Mongkok_Nathan_Road_n_Mongkok_Road_Walkway.JPG")入口端，中間是預留西延位\]\]
本天橋網絡並非[香港政府](../Page/香港政府.md "wikilink")[路政署的工程](../Page/路政署.md "wikilink")，而是由[新鴻基地產於](../Page/新鴻基地產.md "wikilink")2000年斥資一億五千萬元興建
，首期工程於2002年下半年完成。\[1\]\[2\]；作用有如[香港島](../Page/香港島.md "wikilink")[中環一帶的](../Page/中環.md "wikilink")[中區行人天橋系統](../Page/中區行人天橋系統.md "wikilink")，將區內主要建築物連接起來。而此行人天橋系統設有電梯，樓梯及扶手電梯，可協助不同障礙的人士使用行人天橋。在繁忙時間，天橋每小時約有2,000人次以上的人次通過。旺角區內還有另一套行人天橋系統位於[亞皆老街](../Page/亞皆老街.md "wikilink")、[樱桃街及](../Page/櫻桃街.md "wikilink")[塘尾道交界](../Page/塘尾道.md "wikilink")，連接[奧運站](../Page/奧運站.md "wikilink")、[奧海城](../Page/奧海城.md "wikilink")、[帝峰皇殿](../Page/帝峰皇殿.md "wikilink")、[海富苑商場等地](../Page/海富苑.md "wikilink")。

天橋於洗衣街和旺角道交界設有一個預留位，靠近食物環境衛生署辦公大樓，預計大樓於2020年拆卸後，才會在預留位進行改建，直接連接至計劃中的重建項目。

## 出口

[Footbridge_System_in_Mong_Kok,_looking_east_from_Mong_Kok_Road_(Hong_Kong).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Footbridge_System_in_Mong_Kok,_looking_east_from_Mong_Kok_Road_\(Hong_Kong\).jpg "fig:Footbridge_System_in_Mong_Kok,_looking_east_from_Mong_Kok_Road_(Hong_Kong).jpg")，左方為旺角道及彌敦道交界出口的樓梯\]\]
[Mong_Kok_Footbridge_2011.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mong_Kok_Footbridge_2011.JPG "fig:Mong_Kok_Footbridge_2011.JPG")

  - [新世紀廣場及](../Page/新世紀廣場.md "wikilink")[旺角東站](../Page/旺角東站.md "wikilink")（樓梯/輪椅升降台/電梯往返港鐵層，電梯上新世紀廣場1樓）
  - [伊利沙伯中學](../Page/伊利沙伯中學.md "wikilink")（樓梯，只供指定時段進出該校用）
  - [洗衣街近](../Page/洗衣街.md "wikilink")[伊利沙伯中學](../Page/伊利沙伯中學.md "wikilink")（樓梯/扶手電梯上橋）
  - [洗衣街近](../Page/洗衣街.md "wikilink")[港九潮州公會中學](../Page/港九潮州公會中學.md "wikilink")（升降機）
  - [弼街](../Page/弼街.md "wikilink")（電梯上橋/樓梯）
  - [花園街北](../Page/花園街.md "wikilink")（電梯上橋/樓梯/升降機）
  - 花園街南（可往[花園街市政大廈](../Page/花園街市政大廈.md "wikilink")）
  - [通菜街北](../Page/通菜街.md "wikilink")（扶手電梯上橋/樓梯）
  - [通菜街南](../Page/通菜街.md "wikilink")（升降機）
  - [西洋菜南街及](../Page/西洋菜街.md "wikilink")[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[旺角站B](../Page/旺角站.md "wikilink")3出口（扶手電梯上橋/樓梯）
  - [彌敦道北](../Page/彌敦道.md "wikilink")（升降機兩部/扶手電梯上橋/樓梯）
  - [彌敦道南](../Page/彌敦道.md "wikilink")，可往[彌敦道700號及](../Page/彌敦道700號.md "wikilink")[旺角站等地](../Page/旺角站.md "wikilink")（升降機兩部）

## 亞皆老街天橋系統

2008年，香港政府正在研究興建大型行人天橋系統，沿[亞皆老街由](../Page/亞皆老街.md "wikilink")[塘尾道伸延至](../Page/塘尾道.md "wikilink")[黑布街](../Page/黑布街.md "wikilink")，將兩套系統接駁，貫穿旺角東西面。\[3\]。

到2016年12月，根據[路政署向](../Page/路政署.md "wikilink")[油尖旺區議會提交的文件](../Page/油尖旺區議會.md "wikilink")，會劃分為兩段工程，其中一段由塘尾道行人天橋伸延至黑布街，貫穿亞皆老街；另一段則沿塘尾道由[塘尾道行人天橋伸延至](../Page/塘尾道.md "wikilink")[福全街](../Page/福全街.md "wikilink")。設計亦預留了4個位置可接駁，包括舊[旺角街市](../Page/旺角街市.md "wikilink")、[朗豪坊](../Page/朗豪坊.md "wikilink")、[旺角中心以及](../Page/旺角中心.md "wikilink")[洗衣街重建項目](../Page/洗衣街重建項目.md "wikilink")。文件亦建議重建[旺角站](../Page/旺角站.md "wikilink")4個出口。區議員認為項目雖可達致人車分隔，不過會將地面商舖的人流引導到天橋，或會對店舖生意有負面影響。\[4\]建築師學會候任副會長何文堯認為，項目會使亞皆老街約三分之一範圍欠缺陽光，加上天橋在街道上方，將街道空氣流通變差，景觀將變得更壓迫。\[5\]

## 西延工程

2016年1月，旺角道近彌敦道一端的行人天橋伸延工程動工，預計將於2018年底落成啟用\[6\]。

## 連接[T.O.P](../Page/彌敦道700號.md "wikilink")

2019年4月10日，香港特別行政區政府公布，行政長官會同行政會議批准[T.O.P自資興建連接商場和旺角行人天橋系統免補地價申請](../Page/彌敦道700號.md "wikilink")\[7\]。

## 相關參見

  - [中區行人天橋系統](../Page/中區行人天橋系統.md "wikilink")
  - [荃灣行人天橋網絡](../Page/荃灣行人天橋網絡.md "wikilink")
  - [灣仔北行人天橋系統](../Page/灣仔北行人天橋系統.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [旺角新行人天橋（圖片）](http://www.bighongkong.com/bhkphoto/mongkokbridge/)
  - [1998年5月1日香港新聞公告：旺角新行人天橋計劃](http://www.info.gov.hk/gia/general/199805/01/0501095.htm)
  - [旺角新行人天橋網絡（衛星地圖）](http://maps.google.com/maps?f=q&hl=en&q=MongKok+Road&ie=UTF8&sll=37.0625,-95.677068&sspn=32.939885,59.238281&z=18&ll=22.321649,114.170212&spn=0.002347,0.003616&t=k&om=1)

{{-}}

[Category:旺角](../Category/旺角.md "wikilink")
[Category:香港行人天橋系統](../Category/香港行人天橋系統.md "wikilink")

1.
2.
3.  <http://www.pland.gov.hk/pland_en/info_serv/ava_register/ProjInfo/AVRG96_LP.pdf>
4.
5.
6.  油尖旺區議會交通運輸及房屋事務委員會會議 [旺角道與洗衣街的行人天橋系統 - 彌敦道伸延工程
    (截至2017年12月15日的進度報告)](http://www.districtcouncils.gov.hk/ytm/doc/2016_2019/tc/committee_meetings_doc/TTHC/12745/YTM_TTHC_2018_08_TC.pdf)
7.  [六條私人機構自資興建的行人天橋或隧道獲豁免土地補價](https://www.info.gov.hk/gia/general/201904/10/P2019041000593.htm)